網民捕獲 62歲發哥 冒住十號波 街上見冧樹落車清理

十號風球下，唔使返工唔使返學，你會選擇留喺屋企留意風暴消息？抑或約埋幾隻雀友決戰四方城？

今朝颱風「天鴿」襲港，各區錄得嚴重水浸，大樹倒塌報告。強風肆虐下，莫講話身處戶外有危險，即使留喺屋企都唔安全。不過偏偏有人大無畏，喺風雨飄搖嘅時刻，冒住強風大雨，幫手清理路面，移走塌樹，呢個人，就係發哥周潤發。

今日下晝約兩點，有網民喺IG中，就貼上合照，話自己喺十號風球下，喺窩打老道巧遇發哥喺街上幫手鋸樹，網民仲叫發哥小心啲。相中所見，家住窩打老道附近嘅發哥，戴住黑色帽，着住黑色風褸，今次同網民影相，就罕有冇拎電話，反而係由網民拎住電話Selfie。而該網民事後隨即delete合照。

發哥事後回應《蘋果》指自己當時坐車返緊屋企途中。發哥表示：「見到條馬路有冧樹，所以咪落車幫手執走樹枝，等大家可以行到。」發哥指自己剛從加拿大拍完電影《無雙》，現時正留港休息。

你個名

仲友仲好意思走去自拍

又扮野

發哥心諗 仲以為你會幫手

真英雄

香港人心態乜唔係覺得發哥撈唔掂，要做掃街揾錢 咩？？

BTW 周特首

邊撚個？

點睇到佢有鋸樹？

連登仔心態

無知都唔好衝出黎柒啦

點解要del合照

雖然好撚假 但我幾by